\chapter{Hello World, Ice for Android}
\label{chap:iceandroid}

\drop{E}{}l siguiente código es un ejemplo sencillo o lo que podríamos
denominar <<hello world>> sobre el uso de \ac{Ice} en Android. Este
código muestra una estructura \ac{C/S} en la que las dos partes que
intervienen en la comunicación, están desarrolladas sobre la plataforma
Android. También se mostrará el código \ac{Slice} que define las
interfaces de comunicación entre ambas partes.

Para que la comunicación sea posible, además se deberán asignar
permisos para el uso de Internet en el \emph{Manifest} del cliente y
el servidor:

\begin{center}
  <uses-permission android:name=``android.permission.INTERNET''/>
\end{center}

\section{\ac{Slice}}

El ejemplo cuenta con una sola interfaz llamada <<Hello>>, que esta
compuesta por una única función encargada de enviar un mensaje sin
esperar ningún valor de retorno.

\begin{listing}[
  float=ht,
  language = C,
  caption = {Slice para ejemplo de uso de Ice en Android},
  label = code:slice_Ice_Android]
module Example {
  interface Hello {
    void puts (string message);
  };
};
\end{listing}

\section{Cliente}

El cliente cuenta con una única activity (ver sección~\ref{sec:activities})
formada por un cuadro de texto y un botón. Al pulsar el botón se
realiza una llamada a la función <<puts>> indicando como cadena de
entrada la obtenida del cuadro de texto. En el
listado~\ref{code:client_Ice_Android} puede verse el código asociado a
la activity y en~\ref{code:layout_client} la definición en \ac{XML}
de su interfaz de usuario.

\lstinputlisting[
  language = Java,
  caption = {Cliente de ejemplo de Ice for Android},
  label = code:client_Ice_Android]
{listings/AndroidClient.java}

\lstinputlisting[
  language = XML,
  caption = {Definición en \acs{XML} de la interfaz del cliente},
  label = code:layout_client]
{listings/activity_client.xml}


\section{Servidor}

En la parte del servidor además de la
activity~\ref{code:Server_Ice_Android} necesitamos implementar la
interfaz <<Hello>>~\ref{code:HelloI_Ice_Android} definida en el
fichero \ac{Slice}. La activity cuenta con un botón que al ser
pulsado muestra en un visor de texto el último mensaje
recibido. En el listado~\ref{code:layout_server} se muestra el fichero
\ac{XML} que define la \ac{UI}.

\lstinputlisting[
  language = Java,
  caption = {Servidor de ejemplo de Ice for Android},
  label = code:Server_Ice_Android]
{listings/AndroidServer.java}

\lstinputlisting[
  language = Java,
  caption = {Implementación de la interfaz Hello},
  label = code:HelloI_Ice_Android]
{listings/HelloI.java}

\lstinputlisting[
  language = XML,
  caption = {Definición en \acs{XML} de la interfaz del servidor},
  label = code:layout_server]
{listings/activity_server.xml}

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
